被美女頭像騙逾3,100萬 近40台灣人疑墮倫敦金老千局

38名台灣人去年經「興景財富」購買倫敦金，並經香港恒生銀行匯款投資，但今年1月發現受騙，其中19名願意公開被騙資料的苦主，共被騙逾400萬美元，折合逾3,100萬港幣，其中被騙最高金額的苦主損失184萬美元，折合逾1,400萬港幣，被騙最少金額的苦主亦損失1,000美元。其中4人來港報案，有苦主批評，香港由「東方之珠」變成「詐騙之都」。 兼任東區區議員及組織「23萬監察」發言人的王國興陪同4名苦主到警總報警，及遞信向警務處處長盧偉聰請願，要求政府監管倫敦金買賣。

苦主黃先生指，台灣沒有投資倫敦金的平台，經香港購買倫敦金卻被騙，「沒想到香港身為國際金融中心，卻沒有監管倫敦金，發現被騙時，搜查相關資料，才發現在香港買倫敦金被騙已經不是新聞，而且破案率不高」，他指經「興景財富」購買倫敦金，接洽人以美女頭像在各社交平台加他為朋友。對方聲稱回報率高達6成，而即使其投資額不高，最初仍一晚可賺約500美元，投資額高者，更一晚可賺2,000美元，但他慢慢發現，與對方溝通愈來愈不正常，對方於1月時電郵予38名苦主時，收件者一欄並沒有加密，於是他通過電郵聯絡其它苦主，各人互訴有類似經歷，最後終於發現被騙，但該公司及接洽人已無法再聯絡，公司網站亦已經關閉。

王國興認為倫敦金能夠場外買賣不受規管，令到港中台受害人越來越多，他認為政府應要求推銷倫敦金的從業員領牌，涉及經營倫敦金買賣的公司亦須規管及註冊，他指澳門亦曾發生倫敦金騙案， 但澳門政府期後有作出監管，要求香港政府仿效。

做金既果然夠哂廢，BCC. 都唔識

一群北七，有錢不去喝茶

係台灣有咁多錢, 應該可以日日做大爺搵台妹陪, 仲使為左張相俾人呃錢

傻西

87, 幹你老師!!

幹 你台灣人
咩修趕某

倫敦金呃完支那狗, 又呃台狗

麥做廖北仔
我底加 ㄍㄟ肖 已經很久啦